義大利政亂...歐美股匯大動盪

受到義大利爆發可能提前大選的政治危機與西班牙總理拉霍伊也面臨倒台危機的雙利空夾擊，歐元資產周二全面重挫，歐元一度貶至1.1530美元的10個月新低，義大利股市大跌2％，早盤一度暴跌3.1％，美元指數盤中漲破95點大關。

歐盟完整性再度面臨考驗引發投資人緊張，全球風險性資產全面大跌，歐元摜破1.16美元大關，最低來到1.1530美元，創10個月最低，歐股早盤跳空開低，英、德、法大盤跌幅均逾1％，義大利股市重挫近2％，西班牙股市跌2.1％，Stoxx 600泛歐股指數大跌1.1％。

美股周二跟著開低，道瓊工業指數跳空重挫逾200點，跌0.8％，30檔成份股全部下跌，標普5百指數也跌0.6％，但科技股跌勢相對較輕，那斯達克綜合指數開小低盤後隨即拉高至接近平盤。

美元則受惠於避險資金搶進勁揚，追蹤兌6大對手貨幣的美元指數盤中一度升破95點大關，創近10個月新高，稍後回到94.65點，仍大漲0.6％。

義大利政治危機在總統否決聯合政府提交的組閣名單後快速升高，握有組閣權的五星運動黨黨魁推動彈劾總統，同時要求提前大選，最新民調顯示義大利民粹主義聲浪有竄升之勢，大選之後可能催生一個推動脫歐的新政府。

與此同時，西班牙政局也爆出震撼彈，該國國會本周五將對總理拉霍伊舉行不信任投票，倒閣案過關將使拉霍伊的中間偏右政府倒台，改由中間偏左的社會黨籌組新的政府。

歐洲的政局發展突然又倒向脫歐，金融巨鱷索羅斯已提出警告，歐盟將面臨解體危機。

法國興業銀行首席外匯策略師約克斯(Kit Juckes)表示：「隨著今夏有更多的大選即將舉行，歐元區顯然又面臨存亡與否的重大威脅，根據當前金融市場的走勢，我對於歐元區前景難以樂觀。」

與此同時，義大利債市也隨股市下挫，價格反向的2年期公債殖利率暴漲1.8個百分點至2.73％，10年期債券殖利率也大漲70個基點至3.39％。

(工商時報)

屌你老母 死意假

無世界盃踢就搞屎棍

意假正仆街

意大利狗真係廢到

抵比蝗黑12碼，保方